{
    "title": "金心8",
    "range_remark": "(11～21)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "如來住世八十年，說法『 』年：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1. 47年",
                "2. 48年",
                "3. 49年",
                "4. 46年。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "阿修羅有三種，一屬天趣，二屬人趣，三屬為何？：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.餓鬼趣",
                "2.畜牲趣",
                "3.眾生趣",
                "4.惡人趣。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "如來說三十二相，即是『』，是名三十二相。『』 是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無相",
                "2.非相",
                "3.有相",
                "4.需相。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "忍有六義，下列何者為非？：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.力忍",
                "2.忘忍",
                "3.慈忍",
                "4.悲忍。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "心無罣礙，罣是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.阻滯",
                "2.網罩",
                "3.阻礙",
                "4.阻擋。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者不是六塵之同名。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.六法",
                "2.六賊",
                "3.六根",
                "4.以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "佛道無上誓願『 』，『 』是：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.度",
                "2.學",
                "3.修",
                "4.成。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "聲聞轉誦不渡眾生謂之為何？：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.小乘",
                "2大乘",
                "3.中乘",
                "4.上乘。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "三十二相是屬於何相？：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.應身",
                "2.圓滿報身",
                "3.清潔法身",
                "4.法身。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "下列不屬五根五力的是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.禪定力",
                "2.神通力",
                "3.壽者力",
                "4.借識力。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "釋迦，華言『』，即渡脫一切：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.能知",
                "2.能仁",
                "3.能愛",
                "4.能悟。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "佛有五眼，下述何者不是？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.法眼",
                "2.天眼",
                "3.僧眼",
                "4.佛眼。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "若人言如來有說法，即為『』，『』 是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.無佛",
                "2.非佛",
                "3.謗佛",
                "4.贊佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "色身乃血肉之軀，非『』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.肉身",
                "2.形相身",
                "3.法身",
                "4.骨身。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者非三心？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.過去心",
                "2.未來心",
                "3.先天心",
                "4.現在心。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "人有四相，即非菩薩。下列何者不是四相之一。：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.法相",
                "2.我相",
                "3.眾生相",
                "4.壽者相。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "法門無量誓願『 』，『 』是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.度",
                "2.學",
                "3.修",
                "4.成。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "目前流傳最普遍之心經260字為何者所譯？：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.濟公活佛",
                "2玄奘",
                "3.鳩摩羅什",
                "4.鄭玄。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "學行並重，一日修一日功的道理，是？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.思慧",
                "2.聞慧",
                "3.修慧",
                "4.法慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "隨時攝心不起煩亂的是：「」波羅。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.禪定",
                "2.忍辱",
                "3.布施",
                "4.般若"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「舍利子」，何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.舍利佛",
                "2.智慧第一",
                "3.辯才無礙",
                "4.亂石歸空。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「心經」是「 」對舍利佛演說章句：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.觀世音菩薩",
                "2.世尊",
                "3.須菩提",
                "4.六祖。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「金剛經」是「」法會中問答而來：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1. 觀世音菩薩",
                "2.世尊",
                "3.須菩提",
                "4.六祖。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "凡夫所迷之法：何者為非。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.五蘊",
                "2.福智雙修",
                "3.十八界",
                "4.十二處。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "小中乘法修行目標：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.四諦",
                "2.十二因緣",
                "3.以上皆是",
                "4.以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "佛具三身：，何者為非。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.清淨法身",
                "2.圓滿報身",
                "3.法身",
                "4.應身"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "聖人之心有七竅，一聞千悟，此「 」也：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.天眼",
                "2.智慧眼",
                "3.法眼",
                "4.佛眼。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「 」是心無所疑，了然領悟也。：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.真解",
                "2.悟解",
                "3.信解",
                "4.瞭解。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "言無上菩提，至重難任：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.實擔",
                "2.難擔",
                "3.承擔",
                "4.荷擔。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "聞法者，起三慧之一「 」，以正念善意去接受經義：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.思慧",
                "2.聞慧",
                "3.修慧",
                "4.智慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "我今得聞如是經典，信解受持，………，信解受持，是人則為第一希有。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "不足為難若當來世後五百歲其有眾生得聞是經"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "須菩提，若有善男子，善女人，能於此經，受持讀誦............無量無邊功德。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "即為如來以佛智慧悉知是人悉見是人皆得成就"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "於後末世，有受持讀誦此經，所得功德，我若具說者，或.......。須菩提。......果報亦不可思議。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "有人聞心即狂亂狐疑不信當知是經義不可思議"
        }
    ]
}